{
  "result": {
    "records": [
      {
"question_id": "1",
    "question": "在資訊安全管理體系的實施過程中，管理者的作用對於資訊安全管理體系能否成功實施非常重要，但是以下選項中不屬於管理者應有職責的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "制定並頒佈資訊安全方針，為組織的資訊安全管理體系建設指明方向並提供總體綱領，明確總體要求",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "確保組織的資訊安全管理體系目標和相應的計畫得以制定，目標應明確、可度量、計畫應具體、可實施",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "向組織傳達滿足資訊安全的重要收，傳達滿足資訊安全要求、達成資訊安全目標、符合資訊安全方針、履行法律責任和持續改進的重要性",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "建立健全資訊安全制度，明確資訊安全風險管理作用，實施資訊安全風險評估過程，確保資訊安全風險評估技術選擇合理、計算正確",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "D是具體安全工作，應該是IT部門安全崗位的人做 "
  },
  {
    "question_id": "2",
    "question": "以下哪個說法最符合《網路安全法》中關於網路的定義（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "電腦局域網",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "包含伺服器、交換機等設備的網路空間",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "涵蓋處理各種資訊設備的網路空間",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "人與人交往聯繫的社會網路",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "網路，是指由電腦或者其他資訊終端及相關設備組成的按照一定的規則和程式對資訊進行收集、存儲、傳輸、交換、處理的系統。不僅僅包括傳統IT領域的電腦網路，還包括資訊處理設施及其他軟硬體，是廣義的網路空間，相當於Cyber Space（賽博空間）的概念。從這個解釋看C的答案最接近 "
  },
  {
    "question_id": "3",
    "question": "有關系統安全工程-能力成熟度模型（SSE-CMM），錯誤的理解是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "SSE-CMM要求實施組織與其他組織相互作用，如開發方、產品供應商、集成商和諮詢服務商等",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "SSE-CMM可以使安全工程成為一個確定的、成熟的和可度量的科目",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "基於SSE-CMM的工程是獨立工程，與軟體工程，硬體工程，通信工程等分別規劃實施",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "SSE-CMM覆蓋整個組織的活動，包括管理、組織和工程活動等，而不僅僅是系統安全的工程活動",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "課本P179 "
  },
  {
    "question_id": "4",
    "question": "小趙是某大學電腦科學與技術專業的畢業生,在前往一家大型企業應聘時,面試經理要求他給出該企業資訊系統存取控制模型的設計思路。從時間和資源消耗的角度如果想要為一個存在大量使用者的資訊系統實現自主存取控制選項,下列選項中他應該採取的最合適的模型或方法是().",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "存取控制清單(ACL)",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "能力表(CL)",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "BLP模型",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "Biba模型",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar ": "ACL讀取會更快，例如Unix和VMS系統利用存取控制表的簡略方式允許以少量工作組的形式實現存取控制表而不允許單個的個體出現，這樣可以便存取控制表很小而能夠用幾位元就可以和檔存儲在一起。路由器交換機等網路設備就用ACL來控制訪問 "
  },
  {
    "question_id": "5",
    "question": "2016年10月21日，美國東部地區發生大規模斷網事件，此次事件是由於美國主要DNS服務商Dyn遭遇大規模DDos攻擊所致，影響規模驚人，對人們生產生活造成了嚴重影響，DDos攻擊的主要目的是破壞系統的（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "保密性",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "可用性",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "不可否認性",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "D.抗抵賴性",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "常識，DDOS破壞可用性 "
  },
  {
    "question_id": "6",
    "question": "若一個組織聲稱自己的ISMS符合ISO／IEC27001或GB／T22080標準要求，其資訊安全控制措施通常需要在物理和環境安全方面實施常規控制，物理和環境安全領域包括安全區域和設備安全兩個控制目標，安全區域的控制目標是防止對組織場所和資訊的未授權物理訪問、損壞和干擾，關鍵或敏感的資訊處理設施應放在安全區域內，並受到相應保護，該目標可以通過以下控制措施來實現，不包括哪一項（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "物理安全邊界，物理入口控制",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "辦公室，房間和設施的安全保護，外部和環境威脅的安全防護",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "通信安全、合規性",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "在安全區域工作，公共訪問，交接區安全",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "7",
    "question": "資料在進行傳輸前，需要由協定找自上而下對資料進行封裝，TCP／IP協定中，資料封裝的順序是 （）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "傳輸層、網路介面層、互聯網路層",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "傳輸層、互聯網路層、網路介面層",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "傳輸層、互聯網路層、網路介面層",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "互聯網路層、網路介面層、傳輸層",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "8",
    "question": "一個資訊管理系統通常會對使用者分組並實施存取控制。例如，在一個學校的教務系統中，教師能夠的考試成績，學生只能查看自己的分數，而學校教務部門的管理人員能夠對課程資訊、學生的選課資訊修改。下列選項中，對存取控制的作用的理解錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "對經過身份鑒別後的合法使用者提供所有服務",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "拒絕非法用戶的非授權訪問請求",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "在使用者對系統資源提供最大限度共用的基礎上，對用戶的訪問權進行管理",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "防止對資訊的非授權篡改和濫用",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar ": "常識，安全設計原則中的最小特權原則、許可權分離原則就說明不能給使用者全部許可權 "
  },
  {
    "question_id": "9",
    "question": "按照我國資訊安全等級保護的有關政策和標準，有些資訊系統只需自主定價、自主保護，按照要求向公安機關備案即可，可以不需要上級或主管部門來測評和檢查。此類資訊系統應屬於（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "零級系統 ",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "一級系統",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "二級系統",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "三級系統",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "第二章P78 "
  },
  {
    "question_id": "10",
    "question": "目前，資訊系統面臨外部攻擊者的惡意攻擊威脅，從威脅能力和掌握資源分，這些威脅可以按照個人威脅，組織威脅和國家威脅三個層面劃分，則下面選項中屬於組織威脅的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "喜歡惡作劇，實現自我挑戰的娛樂型駭客",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "實施犯罪，獲取非法經濟利益目前系統犯罪團夥",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "搜索政治、軍事、經濟等情報資訊的情報機構",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "鞏固戰略優勢，執行軍事任務、進行目標破壞的資訊作戰部隊",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "11",
    "question": "從Linux內核2.1版開始，實現了基於權能的特權管理機制，實現了超級用戶的特權分割，打破了UNIX/LINUX作業系統中超級使用者/普通用戶的概念，提高了作業系統的安全性。下列選項中，對特權管理機制的理解錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "普通用戶及其shell沒有任何權能，而超級使用者及其shell在系統啟動之初擁有全部權能",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "系統管理員可以剝奪和恢復超級用戶的某些權能",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "進程可以放棄自己的某些權能",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "當普通用戶的某些操作涉及特權操作時，仍然通過setuid實現",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "系統管理員就是超級使用者 "
  },
  {
    "question_id": "12",
    "question": "小王在學習定量風險評估方法後，決定試著為單位機房計算火災的風險大小，單位的價值為400萬元人民幣，暴露係數EF是25%，年度發生率ARO為0.2，那麼小王計算的年度預期損失ALE應該是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "100萬",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "400萬",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "20萬",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "180萬",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "ALE=AV*EF*ARO=400*0.25*0.2=20 "
  },
  {
    "question_id": "13",
    "question": "下列關於軟體安全開發中的BSI（Build Security In)系列模型說法錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "BIS含義是指將安全內建到軟體發展過程中，而不是可有可無，更不是游離於軟體發展生命週期之外",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "軟體安全的三根支柱是風險管理、軟體安全爭觸點和安全測試",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "軟體安全觸點是軟體發展生命週期中一套羽量級最優工程化方法，它提供了從不同角度保障安全的行為方式",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "BSI系列模型強調應該使用工程化的方法來保證軟體安全，即在整個軟體發展生命週期中都要確保將安全作為軟體的一個有機組成部分",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "14",
    "question": "在國家標準GB/T 20274.1 2000《資訊安全技術資訊系統安全保障評估框架第一部分；簡介和一般模型》中，資訊系統安全保障模型包含哪幾個方面？（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "保障要素，生命週期和運行維護",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "保障要素，生命週期和安全特徵",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "規劃組織，生命週期和安全特徵",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "規劃組織，生命週期和運行維護",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "教材P34 "
  },
  {
    "question_id": "15",
    "question": "在資訊安全風險管理過程中，背景建立是實施工作的第一步，下面哪項是錯誤的（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "背景建立的依據是國家，地區行業的相關政策、法律、法規和標準，以及機構的使命，資訊系統的業務目標和特性",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "背景建立階段應識別需要保護的資產、面臨的威脅以及存在的脆弱性，並分別賦值，同時確認已有的安全措施，形成需要保護的資產清單",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "前景建立階段應調查資訊系統的業務目標、業務特性、管理特性和技術特性、形成資訊系統的描述報告",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "背景建立階段應分析資訊系統的體系結構和關鍵要素，分析資訊系統的安全環境和要求，形成資訊系統的安全要求報告",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "這個選項是風險評估風險要素識別的內容 "
  },
  {
    "question_id": "16",
    "question": "GB／T 22080-2008  《資訊技術  安全技術  資訊安全管理體系 要求》指出，建立資訊安全管理體系應參照PDCA模型進行，即資訊安全管理體系應包括建立ISMS、實施和運行ISMS、監視和評審ISMS、保持和改進ISMS等過程，並在這些過程中應實施若干活動，請選出以下描述錯誤的選項（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "\"制定ISMS方針”是建產ISMS階段工作內容",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "\"實施培訓和意識教育計畫“是實施和運行ISMS階段工作內容",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "進行有效性測量”是監視和評審ISMS階段工作內容",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "實施內部審核”是保護和改進ISMS階段工作內容",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "17",
    "question": "資訊安全性群組織的管理涉及內部組織和外部各方面兩個控制目標，為了實現對組織內部資訊安全的有效管理，應該實施常規的控制措施，不包括哪些選項（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "資訊安全的管理承諾，資訊安全協調，資訊安全職責的分配",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "資訊處理設施的授權過程，保密性協議，與政府部門的聯繫",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "與特定利益集團的聯繫，資訊安全的獨立評審",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "與外部各方相關風險的識別、處理外部各方協議中的安全問題",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "18",
    "question": "與PDR模型相比，P2DR模型則更強調（），即強調系統安全的（），並且以安全檢測、（）和自我調整填充“安全間隙”為迴圈來提高（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "漏洞監測：控制和對抗：動態性：網路安全",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "動態性：控制和對抗：漏洞監測：網路安全",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "控制和對抗：漏洞監測：動態性：網路安全",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "控制和對抗：動態性：漏洞監測：網路安全",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "保障章節 "
  },
  {
    "question_id": "19",
    "question": "某銀行有5台交換機連接了大量交易機構的網路（如圖所示）。在基於乙太網的通信中，電腦A需要與電腦B通信，A必須先廣播“ARP請求資訊”。獲取電腦B的物理位址，每到月底時使用者發現該銀行網路服務速度極其緩慢，銀行經調查後發現為了當其中一台交換機收到ARP請求後，會轉發給接收埠以外的其他所有埠，ARP請求會被發到網路中的所有客戶上，為降低網路的頻寬消耗，將廣播流限制在固定區域內，可以採用的技術是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "VLAN劃分",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "動態分配位址",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "為路由交換設備修改預設令",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "設立入侵防禦系統",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar ": "VLAN技術的出現，就是為了解決交換機在進行局域網互連時無法限制廣播的問題。這種技術可以把一個LAN劃分多個邏輯的LAN——VLAN，每個VLAN是一個廣播域，不同VLAN間的設備不能直接互通，只能通過路由器等三層設備而互通。這樣，廣播資料幀被限制在一個VLAN內。 "
  },
  {
    "question_id": "20",
    "question": "以下關於網路安全設備說法正確的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "防火牆既能實現內外網物理隔離，又能實現內外網邏輯隔離",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "安全隔離與資訊交換系統也稱為網閘，需要資訊交換時，同一時間可以和兩個不同安全級別的網路連接",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "入侵偵測系統的主要作用是發現並報告系統中未授權或違反安全性原則的行為",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "虛擬私人網路是在公共網路中，利用隧道技術，建立一個永久、安全的通信網路",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": " "


        
       }
    ]
  },
  "status": 0,
  "errMsgs": [],
  "errorInfo": []
}
